{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007234",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경상총여도"
    },
    "text": "経常総輿渡 (경상총여도)\\n\n釜山広域市南区\\n\n2008年12月22日に宝物に指定されたこの地図は、慶尚道地域を描いたもので、大きさは147×111.8㎝です。この地図の内容や地名の表記から見ると、実際にシン·ギョンジュンが1770年に作成した郡県地図と非常に似ています。地図は20里方案を使用して作られた大型のもので、シン·ギョンジュンの道別地図と内容が非常に似通っています。特筆すべきは、安東や昌原などの朝鮮時代の大都護府や都護府、牧、郡、県を区別して表示している点です。山地や河川についても非常に詳細に表示されており、各村の邑治には餓死と客舎が描かれています。また、地図の左上には「慶尚総輿図」という大きな表題が書かれており、右下にはハゼが描かれています。 この地図は、慶熙大学校のヘジョン所長である咸鏡道・京畿道・江原道と同じ系統のものと推定され、古地図研究において重要な資料とされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地図が宝物に指定されたのはいつですか？",
            "answer": "2008年12月22日"
        },
        {
            "question": "この地図はどの地域を描いたものですか？",
            "answer": "慶尚道地域"
        },
        {
            "question": "この地図は誰によって作成されましたか？",
            "answer": "シン·ギョンジュン"
        },
        {
            "question": "この地図の大きさは何㎝ですか？",
            "answer": "147×111.8㎝"
        },
        {
            "question": "この地図はどのような方案を使用して作られたものですか？",
            "answer": "20里方案"
        },
        {
            "question": "この地図にはどのような地名の表記がありますか？",
            "answer": "安東や昌原などの朝鮮時代の大都護府や都護府、牧、郡、県"
        },
        {
            "question": "この地図には山地や河川はどのように表示されていますか？",
            "answer": "非常に詳細に表示されており、各村の邑治には餓死と客舎が描かれています"
        },
        {
            "question": "この地図の表題は何と書かれていますか？",
            "answer": "「慶尚総輿図」"
        },
        {
            "question": "この地図の左上には何が描かれていますか？",
            "answer": "ハゼ"
        },
        {
            "question": "この地図はどの系統のものと推定されていますか？",
            "answer": "咸鏡道・京畿道・江原道と同じ系統のもの"
        },
        {
            "question": "この地図はどのような資料とされていますか？",
            "answer": "古地図研究において重要な資料"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 276
    }
}